國際特赦揭虐犯 警反指報告失實

國際特赦揭虐犯 警反指報告失實

國際特赦組織揭警方拘捕示威者後施酷刑，警方昨反駁該報告資料零碎。資料圖片

【本報訊】反送中運動超過100日，催淚彈放題成常態。警方於例行記者會公佈，截至昨日已發射3,100枚催淚彈，1,474人被捕，但當中不足一成半人被控。警方預告，由於案件仍在調查中，未來將有更多人遭檢控。國際特赦組織揭發有被捕者於扣留期間遭受酷刑和其他形式的虐待，警方辯稱報告未fact check，而且不完整，促受害人與警方聯絡。

相關新聞：民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能

拘1,474人只控207人

警方昨公佈檢控數字，指6月9日至今共拘捕1,474人，年齡介乎12至84歲，落案起訴207人，當中79人被控參暴動、40人被控非法集結、21人涉刑事毀壞，22人涉嫌藏有攻擊性武器等。被控暴動罪人士中，44人涉參與7.21港島區事件，同日發生的元朗站暴動案則只有6人遭起訴。

使用武力方面，警方共發射約3,100枚催淚彈、590枚橡膠子彈、80枚布袋彈和290枚海綿彈，在行動中有約250名警員受傷。

遭落案起訴的人佔被捕人士總數少於一成半，被問是否反映警方藉拘捕而令示威者害怕，不敢出來。警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥表示，警方未來不只檢控207人，他解釋警方檢控前會與律政署研究初步證據，即使被捕人士獲保釋候查，意指案件仍在調查中，「唔排除另外1,200幾人調查後會繼續檢控。如果呢刻講警方只係檢控207人，係言之尚早」。

國際特赦組織昨發表報告，力證警方對被捕人士使用暴力，包括雷射筆射眼及威脅電擊下體。警察公共關係科總警司謝振中表示，警方非常重視有關指控，但稱報告未有fact check，報告所訪問的21名被捕人士均匿名，資料零碎，而與投訴警察科的資料校對後，未能發現相關個案，故無從得知事件是否「屬實」。謝又批評報告中，受害人沒有交代自己的被捕原因以及前因後果，才令警方採取相應武力。

國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基反駁，不論被捕人士之前對警方有甚麼行為，他在被捕後都有免於酷刑的權利。報告的案件並非單一個案，被捕人士都不信任投訴警察課及監警會，所以才拒絕公開更多資料，以免遭警方識別其身份。

■記者張雅婷

上一則
上一則
警二代愧疚下抗爭 「希望老竇會分黑白」

下一則
下一則
否認死人 稱封太子站無錯

民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能
傳福建幫住麗豪 警重兵保護
大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊
上訴得直 今日再光復屯門
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐
明再「測試機場交通」 主攻青衣
律師尋被捕者 警諸多阻撓
被捕者求醫不得 遭又嚇又𠱁錄口供
警不准社工問資料 威脅告阻差
警二代愧疚下抗爭「希望老竇會分黑白」
否認死人 稱封太子站無錯
8.31目擊者：喬裝警開槍前無表明身份
抗爭留案底 美擬准申簽證
特朗普擁法案否決權
國泰6航班17氣樽洩漏
Twitter再封4,302五毛戶口
my little airport歌內地下架
荃灣組人鏈 銀髮族護學生
滙豐炒逆權外判工 400人聲討
大狀擬戰區選 冀光復又一村
信香港法治未死
中大深圳校姓黨 灌習思想
段崇智︰中醫生免北上實習
區諾軒上訴：官僚失誤褫奪選民意願
政府重推N無津貼 圖紓解民怨
港鐵主席︰專列運示威者好肉酸
涉毀建制財物 兩男子准保釋
何君堯發起今「清潔行動」學校停活動 商場早落閘全城戒備

[行動又無人理？] 全球最大親子抗爭活動上線啦！ #birdfoldingchallenge

摺一隻紙鳥，影相，放上Facebook / Twitter / Instagram，並加上hashtag #birdfoldingchallenge #929globalmarch #929GlobalAntiTotalitarianism，copy呢段文字再tag 5個朋友，就完成！

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】